中國開始出現乾旱氣象！乾旱地區包括「種大豆省份」

黑龍江、吉林全省改種大豆！為當前農業「首要政治任務」

黑龍江省農業委員會日前召開專題會議，向省內各市下達了2018年全省擴種大豆及新增耕地輪作試點任務表。具體擴種面積官方尚未公佈。

吉林省也於日前召開了全省調整種植業結構擴大大豆種植面積工作視頻會議並下發《關於下達2018年全省大豆種植面積任務的通知》。相關人士稱，4月27日，國家召開相關專題會議，明確提出要擴大大豆種植面積，黑龍江省是國家確定的承擔任務省份之一。（澎湃）

沿海地區都可以重度乾旱

中国或成最大贏家

村莊淹沒在水底30年後，再次重見天日。（網上圖片）
1/4
廣東惠州龍門縣的天堂山水庫近期因乾旱少雨，導致水庫「見底」並露出一片30年前的村莊「古建築群」。更神奇的是，建築物淹沒在水底30年後，牆身依然保存得完好無缺。

據了解，天堂山水庫於30年前落成，雖然不時遇到旱季，但均未有見底；不過去年冬天開始雨水較少，水庫水位大大下降，令浸泡在水中多年的村莊浮出水面。

不少建築物還是保持得非常完整，就連木製門窗框架仍儼如當年的樣子。據悉，目前有關部門正前往考察，考慮保護及開發這些水下建築。

由於當地近日天旱雨少，才能令村莊露出水面。（網上圖片）

這些建築物的牆身仍完好無缺。（網上圖片）

水庫「見底」露出一片30年前的村莊「古建築群」。（網上圖片）

崇禎在位期間。中國都係出現旱災

習大大洗唔洗去天壇拜下神

到時會唔會落嚟香港搶食物

你應該問，習大大使唔使去天壇俾人拜

先打大豆，然後打汽車，然後打飛機

屌

拜維尼要雨得雨，要風得風

天滅中共

旱災>>>貿易戰>>>>增購農產品>>>>解決災情

習大果然係捉開大棋

咁陰9公,陳國屍洗唔洗幫手祭天作法,以博取刁帝歡心,下次補選比國屍有得永瀆基本法?

共產黨係無神論
佢地理論上係同地球上所有宗教為敵
扮宗教包容咋嘛

其實呢個都係中國人好多都做仆街仔的原因黎，當你唔信輪迴報應天堂地獄，唔信人在做天在看，咁佢地生番黎，無道德常識，如果迷信都無埋就好可能會做無後果的壞事

會唔會乾旱到三峽、千島湖個d舊野出返曬來

唯一神論
現在嘅神係刁總

毛主席+習主席+馬克思 三位一體

既然恢復帝制，應該下罪詔己

肯定係美帝做咗手腳

地有多大產 輕鬆克服天氣問題

全民大種豆

水庫

全民種爛豆

LM 民眾喜迎減輸香港免浪費(支那STYLE)

咁香港人做過乜撚野壞事?

話時話香港都落少咗雨

人有多大膽，國多陷家剷

百年一遇 中國或成為最大贏家

話緊天災 中共係人為災難黎，你諗咗去邊 香港海洋性氣候都黎旱災就真係要問香港人做錯咗d乜啦

多難興邦

首都北京只是例子之一，這裡的地下水每年都下降超過1.2米。迄今為止，這座城市之所以沒有嚴格的定量供水，是因為它迫使相鄰的河北省將其水庫的水輸送給首都。

該報對南水北調工程能否奏效也表示疑慮：政治家們期待著不久就能緩解，從2014年起，將從長江抽水通過上千公里的運河引向北方。是否管用，是值得懷疑的。還得考慮到，水會很臟的，淨化本身會相當昂貴。

儘管中央政府近年來提高了水價，頒布了新的法律和規定，以迫使消費者節約用水，但是無法貫徹。

報道舉例說：比如，當局在幾年前禁止在北京及其附近新建高爾夫球場，因為，高爾夫球場消耗的水量要遠遠超過農業用地。此外，大量的農藥又污染水源。

在首都的周圍，官方只允許有一個高爾夫球場，可是，總共19個額外的球場以奇怪的方式產生了。原因就在於赤裸裸地弄虛作假，在中共的幹部和國有企業經理中，打高爾夫球被視作地位的象徵，此外，在高雅的高爾夫俱樂部附近，出售房地產大有賺頭。

所以，給高爾夫球場出具的證明是“公園”或“休養區”，還有漂亮的附加效應，作為北京比以往更綠化的證據。

d有錢人同官不知幾信神，一邊做仆街野一邊不停求神保佑賺多d

支那最大問題係食物唔能夠自給自足

大家唔好咁開心住 乾旱範圍一擴大 香港係奶硬野

香港就雨季啦

早十年做咗海水化淡咪乜事都無
港共係要利益輸送
買貴價東江水

奶咩 同大陸簽約每年有一定供水量，大陸無水都要諗辦法比水香港，如果唔係簽約黎做咩

中國所有合約於簽約後自動變成歷史文件

同中國講信用

屌你老母殘體狗

30年前既古建築都保持原好
加下3星期應該直接死人

天滅支那,支那或成最大贏家

如果做好事要由外部保證, 都可以掉轉黎講, 當你認為有神justify你嘅行為, 你做到其他人眼中幾仆街都得, 因為你認為神已經保證左你係「啱」, 古代宗教逼害, 現代極端宗教狂熱恐怖主義都係咁黎

明明毛主席係馬克思轉世 習總係毛主席轉世

放心啦，呢方面777會積極配合。
前幾年廣東缺水，叫港共出口術咩血濃於水，唔好計較咁多......，「主動」提出減少供水，不過錢就照收返咁多

好似話由於氣流關係，沿海地區反而唔多會落雨

有幾大範圍 ?

全國性
北至南都有

高爾夫球場

中國或成最大贏家

白事當紅事辦
乾旱乾到水塘冇水，而就龜裂，即係乾得好緊要
乾到30年前浸左既村落出返黎先至話要保育

習總分明係列寧轉世

條友應該係呀嬌啲fd嚟

香港今年都冇咩落雨啦

雖然無落雨, 但每日都藍天白雲, 好撚好天

中國嘅大豆唔使水

睇到張相

個心涼一涼

三十年就古建築，咁成個香港都文化遺產

其實香港東江水供水量一向大過實際用量
幾年前廣東旱季
港共都主動同廣東省講話叫佢地可以暫時減少供應
點撚知廣東省話唔洗

沿岸追返雨超過內陸好大部份係颱風
不過梅雨本身都係香港雨量重要源頭

正常而家係已經入左雨季，今年應該係廣東自1963以黎既最大春旱，5月無大雨得高溫 有暴雨警告以黎5月連黃雨都無

如果今年唔多風打應該真係大旱年

咁你繼續，落雨後見返陽光係會心情靚，但日日見佢我真係想叫人射佢落黎，半個月後先掛返上去

你都on9

我都唔信教，報應天堂地獄呢d垃圾

咁就等於我好可能做過壞事？

你呢d迷信撚個心理仲撚痴線

支那又成贏家！ 今次仲唔係土法煉豆？

醒未呀？

好快就會人造降雨，之後會有人擦鞋說：甘霖慶豐年，贏國又贏

人工降雨都要有雲先得

唔緊要，多難興邦，強国或成最後贏家

連仔真短視

屌都廢撚事

我係咪表達得唔好 利申我自己係無宗教信仰，但我會當係知識咁學。任何野去到極端都係失控，變成恐怖主義架啦，馬克思主義都係加列寧主義先變成終極仆街思想咋嘛

宗教信仰黎講你果種極端化，大部分係一神宗教發生，中國傳統信仰係多神教，唔通觀音信徒同關公信徒會爭大佬而宗教仇殺咩 你做咗仆街事，觀音會保佑你咩？唔識字的阿婆都知道唔會啦，我想表達就係初一十五去拜神果挺野，唔係伊斯蘭果種

你所講的宗教逼害咪就係十字軍東征，或者英國以前天主教vs新教，教廷腐敗果d，呢邊歷史主流都係道佛教，格硬講都有太平天國 而道教黎講(包括觀音關公果就比較務實，唔靈唔信，佛教就追求善有善報，勸告人要清心寡欲，呢d好淺的概念對約束層次比較低的人係有幫助

你所講咩伊斯蘭保證你做恐怖襲擊有72個處女比你屌果種，東亞地區真係無乜主流的神佛可以specific咁叫你去殺人放火反而有好報，因為一神善惡一體，但多神善惡係分開好多好多件，而善惡一體係有嚴重問題，所以一神教先容易有事

往往提起宗教d 人就諗起伊斯蘭或者基督教，我覺得呢個問題先嚴重，根本宗教信仰係好正常，但東亞多神宗教係好難去到伊斯蘭果個層次，根本簡單到dse生求心安會去拜文武廟，清明重陽拜山(祖靈信仰)已經係宗教行為，問題係而家d蝗連最基本行善積福的概念都無埋，咪玩撚完囉

Too long sorry

崇禎年間，除左旱災，仲有澇災，仲有瘟疫，最後民亂

三峽大壩

貿易戰下台階 為左市民所以中國政府讓步
旱災？仲要係農業區？識人工降雨喎

唔係你講得唔清楚, 相反, 你講得幾清楚, 我指嘅係你呢個講法入面嘅logic問題

我個point其實係道德情操嘅多寡同有無宗教信仰其實無咁緊密嘅關係

你嘅講法似乎暗示左有宗教信仰嘅, 會因為信仰入面輪迴報應天堂地獄等信念而做好事, 無宗教信仰嘅, 會因為缺乏上述信念做壞事

我指出嘅係呢個講法嘅logic其實唔成立, 原因係我舉嘅嗰啲反例, 代表就算信輪迴報應天堂地獄, 信人在做天在看, 都可以係生番

(不過我本身都唔認為因為輪迴報應天堂地獄呢堆理由而行善真係好事黎)

有一點我上個comment無寫, 就係無宗教信仰同有無道德常識係兩回事黎, 就算你唔信輪迴報應天堂地獄, 唔信人在做天在看, 其實你都有能力去保有道德常識, 我甚至認為正因為無滿天神佛去保證保佑, 我地先要諗點撚解某啲行為係道德上係正確/錯誤, 而唔係單純因為「善有善報, 惡有惡報」而去做/唔做, 我認為咁樣個信念會比較堅定

利申: 無宗教信仰

中世紀天主基督教，現代回教嗰啲日鳩日玩極端主義打生打死嘅都係亞伯拉罕諸教嘅一部分，呢個教派中心思想係上帝/阿拉係最大粒嗰個，善惡都由佢話事，信佢佢就保你，所以啲教徒好易就借神過橋話佢哋啲惡行都係神允許嘅
就算係正常人，信到十足嗰陣分分鐘都覺得冇俾自己嘅神皇天擊殺就代表自己做得啱，可以安心拋棄道德走去做生番

古代原始信仰其實都係差唔多，生葬、血祭、人柱，基本上都係建基於"你敬拜同取悅個神佢就會照住你"嘅諗法做壞事
後期嘅東亞信仰反而近似現代化嘅天主/基督教，可以講係凡人將自己嘅道德標準加返落個神度
天主/基督出咗耶穌同新約，釋迦牟尼創立佛教，道教/中國迷信就捧咗一堆道德高尚嘅人做神仙
換句話講即係一堆有能力懲罰你嘅道德標準日日睇住你有冇犯錯
呢啲東亞信仰就係楓糖栗子咖啡巴打講嗰種有道德約束功能嘅迷信

道德常識其實絕大部分都係經由社會教化習得，古時靠宗教，現代就靠世俗嘅教育/社會化
楓糖巴打講嘅係當一個社會失去教育傳授道德標準嘅能力，令人唔能夠自發以道德約束自己嗰陣，宗教迷信就係約束佢哋唔做壞事嘅底線
呢點我覺得佢冇講錯

而家冇貿易戰咪買多啲大豆囉

連東江都冇水

一定會

大灣司左了
唔洗搶

手持蒸餾水有冇閪屌？

多謝你正皮是我比的，我唔知點講得精簡d

其實我都寫咗好耐
主要係一邊打一邊翻睇，check吓有咩可以刪減呢篇比一開始諗住寫嘅少咗1/3左右

講起上嚟其實大家離哂題

會唔會係盟軍既超級武器 天氣控制器？

楓糖栗子咖啡
伏羽忍冬
路薏絲楊

以上三位高質巴絲請受小弟一拜

用返無神論嘅角度嚟睇，

咁樣睇好似東亞宗教嘅使用概念上比起西方宗教對於教化人心更加完善，一邊係將曾經嘅道德聖人捧為神眀，以佢地唔同人嘅道德標準教化世人，咁樣好難比後人去篡改，因為真係有咁嘅人亦有咁嘅事跡存在過，而捧得上神明嘅人肯定係當時社會具有好高嘅知名度，當時嘅相關事跡亦已廣為流傳，即使有咩差錯亦有個限度，唔會異化成大奸大惡。

另一邊就係直接設立一個神，加入唔同嘅道德規範，然後向世人宣告上帝希望大家可以點點點，以教化人心。但咁樣可能好易比後人更改到個內容，因為一切都係諗出嚟，冇真實存在過，而西方歴史上因宗教而引發嘅戰爭無論規模上，傷亡人數，以至時間延續上明顯多過中國好多，例如以前嘅教延好大權，或者十字軍東征，又或者係先知穆罕默德時期建立嘅伊斯蘭國，佢哋都係同其他人講「神」要我地點點點，而呢啲要求好多時都係當時統治者諗出嚟，以作為凝聚國力（伊斯蘭）或者政治力量（天主教廷）嘅手段，而後來伊斯蘭分裂成兩派互相爭鬥至今千幾年仍然不息

中國頂多係近代太平天國，但嗰個時期已經脫離咗「古代」嘅時期，嗰陣中國已經受到好多西方文化價值觀嘅影響，加上其實太平天國自己都係用西方神明嘅套路，又係話比其他人聽神要我地點點點

我唔係話緊邊個教好啲邊個教冇咁好，呢個類似係個系統原始設定上嘅問題，兩邊其實都係想導人向善，只係一邊容易比後人利用做壞事（宜家個恐怖組織伊斯蘭國都係用一樣方法，12個處女 ），而另外一邊比較難去作出篡改，令到嗰個宗教可以繼續保持導人向善嘅特性

今年香港都勁少雨
4-5月明明係梅雨季
但完全冇感覺過就變左夏天咁

岩岩先打晒飛機自製北京落瑞雪

逆天而行

美國什麼什麼艦隊要打中國，都要入到中國先得嫁，我國依加就封咗水路，入嚟啦
一句講哂：中國或成最後勝家！

強國又羸

好似反而三月仲多黃雨咁

佢哋都痴撚線
係咁射野上去做雨做雪
覺得人定勝天

美帝氣象武器

其實每次中原帝國滅亡都會咁

今年好唔正常，連回南天都無咩野出現就知